{
    "question": "\u0635\u0627\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0635\u0648\u0645 sempurnkan tasrif ini\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf gak tau hehe......... </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "saat-udin-pergi-ke-kebun-binatang-teman-udin-terpleset-karna-jala-983",
            "question": "Saat udin pergi ke kebun binatang teman udin terpleset karna jalan nya licin sikap udin sebaiknya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membantunya berdiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "571",
            "question": "\u0645\u0627\u0627\u0633\u0645\u0643\u061f \u0627-\u0627\u0633\u0645\u064a \u0639\u0646\u0634\u0629 \u0628-\u0627\u0633\u0645\u0643 \u062d\u0645\u062f \u062c-\u0627\u0633\u0645\u0643 \u0627\u062d\u0645\u062f\r\n\r\n\r\n\r\n\r\ntolong jawabannya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Jawabannya adalah yang \u0623</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena pertanyaan nya menanyakan tentang namamu, </p><p>\u0645\u0627\u0627\u0633\u0645\u0643\u061f (? siapa namamu) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-sylei-adalah-428",
            "question": "Arti dari kata Syl\u00e9i adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebelumnya atau berikutnya </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ngga terlalu paham. Tapu semoga bener<strong> </strong><strong>:</strong><strong>V</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebagai-seorang-muslim-kita-harus-berusaha-menghindari-atau-men-866",
            "question": "1.Sebagai seorang muslim kita harus berusaha menghindari atau menjauhi makanan dan    minuman yang haram. Bagaimana caranya agar kita dapat menghindari\r\n mengkonsumsi makanan atau minuman yang diharamkan?\r\n 2. Bagaimana caranya agar kita bisa menghindari mengkonsumsi makanan/minuman\r\n haram? ?\r\n 3. Makanan atau minuman yang diharamkan jika dikonsumsi akan berdampak buruk bagi\r\n ubuh kita. Identifikasi dan tuliskan 5 akibat buruk mengkomsumsi makanan/minuman\r\n tersebut!\r\n 4. Banyak hikmah yang dapat kita petik ketika kita selalu mengkonsumsi makanan atau\r\n minuman yang halal. Identifikasi dan tuliskan 5 hikmah mengkonsumsi\r\n makanan/minuman yang halal!\r\n 5. Mengapa hewan yang hidup di dua alam (di darat dan di air) tidak boleh dikonsumsi?\r\n\r\n Pelajaran:Fiqih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. - Patuh Terhadap Perintah Allah SWT</p><p>   - Periksa kandungan Bahan Dalam Makanan/Minuman.</p><p>   - Bertanya Kepada Penjual.</p><p>   - Pelajari Aturan Agama Tentang Makanan dan Minuman yang Diharam</p><p></p><p>2. Cara menghindari diri dari memakan atau meminum minuman haram antara lain adalah</p><p>  1. Mengetahui apa saja makanan dan</p><p>minuman yang hukumnya haram </p><p>  2. Selalu mengolah makanan dan meminum dengan cara yang halal</p><p>  3. Menjauhi semua makanan dan minuman yang hukumnya haram secara zatnya yang terdapat dalam al qur&#039;an dan hadist</p><p>  4. Memperhatikan cara memperoleh makanan dan minuman sehingga bukan dari cara haram</p><p></p><p>3. Mengkonsumsi makanan dan minuman haram adalah hal yang dilarang dalam agama islam sebab akan mendatangkan akibat yang buruk bagi manusia tak hanya di dunia melainkan juga di akhirat. Adapun dampak berupa akibat buruh dari mengkonsumsi makanan dan minuman haram tersebut dirinci pada bagian berikut.</p><p></p><p>\u00bb Pembahasan</p><p></p><p>Akibat buruk mengkonsumsi makanan dan minuman haram antara lain adalah sebagai berikut:</p><p></p><p>1. Doa yang dipanjatkan kepada Alah SWT tidak akan dikabulkan.</p><p>2. Merusak hati juga akal sehat manusia.</p><p>3. Merusak keimanan seseorang.</p><p>4. Mendapatkan dosa dan balasan buruk dari Allah SWT baik itu di dunia atau di akhirat (neraka).</p><p>5. Semua amal shaleh tidak akan diterima Allah SWT dalam wkatu 40 hari.</p><p>6. Merusak keturunan, apabila anak-anaknya diberi makanan dan minuman haram maka hati dan akalnya akan rusak pula. </p><p>7. Merupakan tindakan yang dzalim atas diri</p><p>sendiri. </p><p>8. Hati senantiasa gelisah sebab dikejar oleh</p><p>dosa-dosa.</p><p></p><p>4. 1. Mendapat Hidayah &amp; rahmat dari Allah</p><p>    2. Mudah menerima ilmu pengetahuan</p><p>    3. Sihat jasmani, bersih rohani &amp; akal cerdas</p><p>    4. Kehidupan di berkati &amp; diredai Allah</p><p>    5. Membentuk akhlak &amp; tingkahlaku yang baik</p><p></p><p>5. tidak ada dalil dari Al-Qur&#039;an dan hadits yang shahih dan tegas yang menjelaskan tentang haramnya hewan yang hidup di dua alam (laut dan darat) kecuali untuk katak. Dengan demikian binatang yang hidup di dua alam dasar hukumnya kembali ke kaedah: \"Hukum asal segala sesuatu itu halal kecuali ada dalil yang mengharamkannya\".</p><p></p><p>Ulama Malikiyah: Membolehkan secara mutlak, baik itu katak, kura-kura (penyu), dan kepiting.</p><p></p><p>Ulama Syafi&#039;iyah: Membolehkan secara mutlak kecuali katak. Burung air dihalalkan jika disembelih dengan cara yang syar&#039;i.</p><p></p><p>Ulama Hambali: Hewan yang hidup di dua alam tidaklah halal kecuali dengan jalan disembelih. Namun untuk kepiting itu dibolehkan karena termasuk hewan yang tidak memiliki darah.</p><p></p><p>Ulama Hanafiyah: Hewan yang hidup di dua alam tidak halal sama sekali karena hewan air yang halal hanyalah ikan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-luqman-al-hakim-selalu-memberi-nasihat-kepada-anaknya-aga-545",
            "question": "Mengapa luqman al-hakim selalu memberi nasihat kepada anaknya agar selalu berbakti kepada orang tua",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memegang aqidah yang kuat. ... </p><p>2. Berbakti kepada orang tua. ... </p><p>Kesadaran akan pengawasan Allah. ... </p><p>Mengerjakan shalat, amar ma&#039;ruf nahi munkar, dan sabar. ... </p><p>Tidak sombong. ... </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-bentuk-perhatian-departemen-agama-terhadap-masalah-pendidikan-303",
            "question": "43. Bentuk perhatian Departemen Agama terhadap masalah Pendidikan diawal berdirinya adalah ....    A. Mendirikan Sekolah-sekolah Agama\r\nB. Merubah Kurikulum Murni Agama Islam\r\nC. Mengajarkan dengan Kurikulum seluruh Agama\r\nD. Menganjurkan untuk membangun Pesantren-pesantren\r\nE. Menganjurkan untuk merubah Pesantren Tradisional menjadi Modern\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Mendirikan Sekolah Sekolah Agama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "petunjuk-pilihlah-salah-satu-jawaban-yang-benar-1-para-nabi-155",
            "question": "Petunjuk :    Pilihlah salah satu jawaban yang benar !\r\n1.\r\nPara Nabi dan Rasul adalah seorang laki-laki pilihan yang di utus oleh Allah\r\numatnya, namun para nabi dan rasul memiliki perbedaan, diantaranya...\r\nA. Rasul menerima wahyu dari Allah SWT. Sedangkan nabi tidak menerim\r\nB. Rasul mendapat ujian yang sangat berat, sedangkan ujian nabi tidak ber\r\nC. Nabi di beri wahyu oleh Allah SWT. untuk dirinya sendiri, sedangkan\r\nwahyu untuk dirinya dan di sampaikan kepada kaumnya\r\nD. Rasul di beri wahyu oleh Allah SWT. untuk dirinya sendiri, sedangka\r\nwahyu untuk dirinya dan di sampaikan kepada kaumnya\r\nIron tabel berikut!\r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Nabi di beri wahyu oleh Allah SWT. untuk dirinya sendiri, sedangkan</p><p>wahyu untuk dirinya dan di sampaikan kepada kaumnya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>yang c kak aku gak bohong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-dikerjakan-dengan-berjamaah-dan-telah-masuk-waktu-dzuhur-meru-282",
            "question": "7. Dikerjakan dengan berjama'ah dan telah masuk waktu    dzuhur merupakan bagian dari...\r\nA. Syarat sah salat jum'at\r\nB. Rukun salat jum'at\r\nC. Syarat wajib salat jum'at\r\nD. Sunnah salat jum'at\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.syarat sah salat jum&#039;at</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Syarat sah sholat jum&#039;at</p><p><strong>maaf klo salah</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-penduduk-yasrib-mengadakan-perjanjian-aqabah-ii-dengan-nabi-mu-581",
            "question": "9. penduduk yasrib mengadakan perjanjian aqabah II dengan nabi muhammad saw. pada perjanjian tersebut penduduk yasrib berjanji....    a. tidak menyembah selain Allah SWT. \r\nb. membangun kerajaan Islam di yasrib. \r\nc. memenuhi kebutuhan kaum muslimin Mekah. \r\nd. menjaga keselamatan kaum muslimin Mekah. \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. tidak menyembah selain Allah S.W.T.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-benda-terhadap-lensa-cembung-10-cm-jarak-bayangan-yang-ter-564",
            "question": "Jarak benda terhadap lensa cembung 10 cm, jarak bayangan yang terbentuk sejauh 6cm,maka titik apinya adalah...    a.-15cm\r\nb.-3,5cm\r\nc.3,5cm\r\nd.15cm\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>diketahui :</p><p>S = 10cm</p><p>S&#039; = 6cm</p><p>ditanya :F...?</p><p>jawab :</p><p>1/F = 1/S +1/S&#039;</p><p>     = 1/10 + 1/6</p><p>     = 16/60</p><p>F   = 60/16</p><p>     = 3,75 cm</p><p>jadi titok api atau titik fokusnya adalah 3,75cm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}